屌你老母原來Yahoo呢間公司真係on9到頂點

柒過小超人好多

好在咋，Google俾 Yahoo食埋一齊7咁點算

話明係錯過左咁有幾on9?
唔通你今日知道尋日六合彩中頭獎號碼
然係覺得自己前日冇買到呢啲number 係on9?

2002個次點會柒，2008年值400億喎，呢個表太簡化

如果yahoo 買左google咁google 一定收皮，如果google 買左yahoo,yahoo都唔會再存在

第一段睇錯，自膠

嘩屌你師兄你啲邏輯真係

的都好on9，有早知就買中上期六合彩

yahoo
btw yahoo買親邊間公司/服務 個間公司就即時收皮

我

咁又無得咁講,都只不過係十五年前既事,仲有一期YAHOO好多野都做得好好,點會有人知佢之後就係太撚亂太撚多野,攪到7哂,變到人人去GOOGLE姐. 又唔見GOOGLE咁撚多野, 個UI會亂到9彩咁.

樓上用六合彩做例子果兩位師兄真係快啲離開地球

學你咁講咁巴菲特係咪又刨下馬經買下獎卷仲好？佢實鋪鋪都中啦

Yahoo 既柒事邊止上面個D 係一系列不斷錯 同 錯估 又換天幾次CEO先攪成咁

重有 BABA 股份個D事呢

師濤為湖南省長沙市《當代商報》前編輯部主任，2004年4月透過雅虎信箱，將當局嚴禁六四15周年相關活動的指示傳給國外網站，隔年3月獲判10年徒刑。2005年9月，雅虎被爆提供電郵證據給中國當局，才致師濤遭判刑，輿論譁然。2007年雅虎台裔創辦人楊致遠向師濤的母親當面鞠躬致歉。

Yahoo 於去（ 2017 ）年被 Verizon 以 48 億美元價格將主要入口網站和搜尋等互聯網業務收購，後命名為「 Oath 」。於此同時， Yahoo 也售出包括阿里巴巴以及 Yahoo Japan 持股，前 CEO 瑪麗莎･梅耶爾（ Marissa Mayer ）為此請辭走人。然而梅耶爾近日對《紐約時報》表示，出售阿里巴巴股份是個悲劇性的錯誤，錯失了數百億美元甚至更多收益。

早在 2005 年，雅虎就以 10 億美元價格收購阿里巴巴 40% 股份，當時由 Yahoo 創始人楊致遠和阿里巴巴馬雲撮合此交易。隨阿里巴巴日漸發展成為中國大陸的電商巨頭，雅虎持有的阿里股票價值也水漲船高，甚至超越 Yahoo 搜尋引擎業務。

然此次出售阿里巴巴股份卻引發 Yahoo 內部矛盾，投資者丹尼爾･勒布 （ Daniel Loeb ）等人間發生代理權爭奪戰，之後勒布成功趕走了梅耶爾，阿里股份出售的內部爭議也拍板定案。

梅耶爾對紐約時報聲稱：「雅虎最悲劇的案例之一是阿里巴巴的股份。卡爾･伊坎的活動，以及丹尼爾･勒布等人希望看到這些股份被出售。雅虎以 350 億美元的估值出售所持阿里巴巴的一半股份，錯過了數百億美元的收益，毫無疑問這不是好事」。

然而梅耶爾個人任內接二連三發生 Yahoo 個資外洩事件，曾一度影響整起收購案。 2016 年被爆與美國政府合作偷看用戶電郵，以及涉嫌隱匿 10 億筆 Yahoo 帳號資料被盜事件，已讓用戶對 Yahoo 失去信心，更一度打擊 Verizon 收購價降低至 38 億美元。

Yahoo 2012 挖來 Google 開國功臣之一的梅耶爾成為 CEO ，欲拯救當時頹勢，但卻仍不敵 Google 、 Facebook 等對手競爭。這個發跡於千禧年的全球主要入口網站和搜尋引擎，最終走入了歷史。

如果98年真係好彩俾佢買到google
google就做唔到今時今日咁嘅規模了..

咁你係咪覺得1998 年嘅yahoo 雖然明知2002年google 會值50億都堅持唔用100萬收購丫？

奶共係有代價

六合彩類比

個時Gmail有1GB 容量真係好誇張

你係咪戇鳩架..
佢係錯過左原本可以大賺的買入 同 賣出機會
你個例子

樓主知唔知以前互聯網開始普及既時候 Yahoo地位等同而家既Google

當年既Google重係好細無咩人識

係Yahoo愈做愈差先比google爬頭

坐咗幾耐

無人會知佢收購左之後Google重有無今時今日既地位

用而家去睇過去 馬後炮

好多年青人都錯過咗50蚊買騰迅 400蚊放嘅機會

所以錯過就係on9?
我錯過左尋日中六合彩頭獎嘅機會又係on9?

兩條傻鳩以為自己好醒
搵賭博黎同一間大公司前景未來發展黎比

我費事咁偏激講1998年

2002年黎睇，你yahoo係一間當時市值同微軟一時瑜亮既企業，都可以錯過一間引擊技術當代第一既公司，你既Management Board背後既智囊團咁都分析唔瑜

我都想講

當年我讀書研究bitcoin 果既500蚊粒左右

我有先知買哂一堆 發左達啦

最on9係tumblr去色情化

咁你都六合彩當日都唔會知果6個號碼 你買都買唔撚到
果陣yahoo 係有機會買google 同 賣
你唔明個分別？

馬後炮咁去睇件事
當然件件都ON9
樓主SARS買左淘大未?
果時D 樓花貼錢比人買
你而家有幾多個單位係手?

當年yahoo china好似已經賣比大陸？

樓主咁撚醒，宜家幾多百億身家？

未來升定跌都好 yahoo可以買到/賣出
你六合彩唔係之後先睇返6個號碼買條撚咩

收購係睇你對市場眼光同推斷 冇眼光唔係on9?

你有市場眼光可以買得中六合彩？

屌你 樓上班友係咪痴線

喂大佬呀，Yahoo年禧時代市值係講緊達到1000億呀

你堂堂Management Board背後既Think Tank可以reject google兩次你話係咪on9呀

師兄你地係一個人決策，人地係幾十人決策以及背後係有成千上萬既think tank做back up

係囉，如果當年google比yahoo買左，以yahoo咁柒，google一定冇今日既發展

Google果兩條友賣左俾佢自然會有新發展
根本係大勢所趨

無名小站

屌 又係呢啲回覆

唔該你睇返我上小小既回覆

買到google而家仲係網絡霸主

唔係呢個問題
當年yahoo有決定權 佢決定錯左
你個六合彩例子完全唔同，你當年撚知會出咩number

如果Yahoo 1998年用100萬收購Google,
點知2002年會唔會蝕緊錢添啊

樓主好撚小學雞

用高於自己心目中嘅價值去收購一間公司就唔係賭博？

Flickr
Tumblr

無補充

最近萬寶路用天價128億美金買間新創電子煙公司

就係唔想犯呢個鉑

好彩冇買google，唔係大家而家search嘢重係出梗垃圾result

最on9咪請左個google黎既女CEO

我係唔知咩number 但我一樣有決定權喎
我一樣可以決定自己買咩number

yahoo 夠唔撚知google 未來市值啦
所以咪錯過左囉
有幾on9 丫

買左 雅虎同google一齊沉
Google做大佬就好

根本大趨勢係電子煙

佢地食老本淨賣傳統香煙遲早比人淘汰

好多煙草商都搞緊電子煙

你事後孔明就梗係無撚敵啦，當時google 自己開價都係50億，仲未計業主賣野心態第一口價獅子開大口既水份。
證明google 自己都冇諗過自己會發展到今日咁既規模，係得樓主你一個人咁有遠見係2019年預知到google 當年會唔止值50億咁勁。

ON9 CEO

以前Geocities同Yahoo Games 都有用過下

煙商d管理層好勁

出手夠狠一野用多一倍價錢都要買左股權返黎先

蠢，自大，怕蝕底，冇眼光

當年比yahoo買左google 可能就變成第2個google cities

Yahoo 買左google, 到時google邊會有今日規模同市值
哲學問題，咁yahoo仲算唔算錯過左

拎龍頭公司商業決定同買六合彩比較
仲要咁多正評 兒登

拒絕m$ 嗰時係好哄動
連股東都話要告當時個board

老實說喺Yahoo! 成個公司角度一定係愚蠢決定
但我總認為當時嘅mgmt 背後係得益不少先會咁做

仲要咁多人like, 你睇兒登仔幾鬼聰明

Yahoo沒落既原因係咩？

你地都錯過左買樓時間啦

股權投資同控制權更易好大差別
買人地既業務前景同買間公司返黎自己做完全唔同
領軍既話事人一變左 就可能係另一條世界線

未用過Yahoo既Ching 揮揮手

人地無講錯喎，你下下用結果黎睇番今日既野，咁個個都on9啦，你咁叻你98年唔買google股票？02年唔買騰訊股票？09年唔買比特幣？個時1萬蚊買而家個億身家啦。

Yahoo老闆係台灣人，咁會唔會解釋到件事

座board果班友真係業界精英
可以連一個清醒嘅人都無

yahoo真係垃撚圾到爆

谷歌有map，有雲端

yahoo仲係停留在電子郵箱時代

屌

我而家係咪唔撚可以開post笑人on9先？

同埋我上面都講左yahoo當年既勢力都可以錯落兩次blah blah blah

好彩無買到google,唔係就變垃圾

以前yahoo 做首頁
blog 拍賣 網頁 知識 遊戲 email 做得幾大
個陣得sina 同佢鬥

而家收晒皮

你咁講nokia都係ON9
management decision 冇得講 有邊個真係會估得中未來

唔係唔可以笑人，不過你開埋笑埋自己on9好奇怪啫

過多幾年 會唔會玩完

on9邏輯都咁多正評,兒登真係兒登

搵純運氣既同business deal比

邊有得咁講，你不如話嘉誠哥做咩唔收購google

YAHOO聰明筆德政黎
不過收左檔

有早知無乞衣喇

拒絕ms先係最on9

六合彩個比喻咁多人正評，證明連登好多無腦

我十年前仲用緊yahoo 時間真係過得快

Predictable vs unpredictable
攞黎比？

YAHOO同八達通間公司一樣
太過短視

樓主真係on99, 掉轉講

Google 當年如果被yahoo 收購，咁google咪on9到極點？

微軟當年收購左yahoo咪微軟on9到極點？

如果yahoo 真係成功收購google, google 仲會唔會係今日既google?

IT 既野真係冇得好講，你既core techie落後過人就點追都冇用，icq msn myspace xanga, 沒落就係沒落

Yahoo 果時已經無發展空間
因為佢好多垃雜業務
開新服務同時
舊服務無去做update
你睇吓佢個messager UI
由day one到收皮都無改善

佢只係識開新市場
但係唔識守著原有客戶

好多香港人都on9到頂點 當年bitcoin同騰訊咁撚平都唔買

用六合彩做比喻個個真係好on9
買賣一間公司咁多因素要考慮，比你講到好似六合彩機率問題咁

唔通你買六合彩會話 3號仔太懶散啦，10號仔又唔夠經驗，一於買18啦，發展前境好啊咁咩

做生意既野 全部都係投機 有風險
結果導向係人都識啦 你咁撚醒 唔一早投資GOOGLE？ ON99

1998年就算買左google,都唔保證有無另一個google
但2008年唔賣真心on9,個時google已經勁過佢地好多?

Yahoo香港好多五毛。

當年M$收購唔到
就注定搜尋引擎google獨大
不過可以肯定就算收購到yahoo
M$整嘅用戶介面
都唔會有Google咁好

樓主知唔知以前互聯網開始普及既時候 Yahoo地位等同而家既Google

咪撚玩啦 依家google觸及嘅範圍遠遠唔只seaech engine, 市值差唔多1兆美金
你拎當年yahoo比

08 最on 9

六合彩同yahoo單野都可以比，你地係咪弱智

後悔冇買尋日既六合彩？你中硬？yahoo淨係講緊買or賣，買既話事前已經傾好個金額買，反之亦然，咁都可以比較，你地老母生漏左啲野比你地班弱智仔

買一盤生意有好多客觀因素幫助判斷買唔買得過
買六合彩就真係純9估

yahoo直頭係商界既反面教材
2000年前yahoo 係科技界龍頭
個個set 哂做主頁同人手一個yahoo mail
但2000年後google 開始漸露頭角
search engine 明顯好過yahoo
當yahoo mail 得個10幾20 mb, gmail 已經有100mb
(可能記錯， 待指正）

收購google, 一黎少個競爭對手，二黎可以加強公司實力甚至橫向發展，最後因為價錢問題收購失敗，但果陣yahoo 講緊成千億

除左google, yahoo又係有機會買起facebook,但又係衰姑寒

不過與其話yahoo 冇眼光，不如問下班管理層點解可以令到間公司愈黎愈柒
search engine 冇進步， yahoo 拍賣淨係識收錢但完全冇service, 明明有機會做淘寶or amazon
yahoo 知識高壓管治，冇俾用家自由度，最後又俾wiki 打沈

到今日yahoo 收皮絕對係件好事

嗰陣其他對手好似得10MB幾十MB

無錯 nokia真係on9

得罪講句，認同六合彩可以攞黎比較既，都係弱智

說話又唔係咁講喎，你睇吓Facebook，見到有潛在競爭對手都趁佢仲細嗰陣收購人，IG係咁，whatsapp都係連，原本連Snapchat都想買係人哋唔賣咁解

用六合彩同投資嚟比

我想講既係 用馬後炮既角度去睇過去既決定其實好on9

你又點估到當年Google會坐大到呢個地步

騰訊上到400蚊

Nokia同Sonyericsson會收哂皮姐

好多時做決定係睇當時既情況同環境

馬後炮咁指點江山取笑人有咩用？

咁如果六合彩我買全餐仲係咪純運氣？
businese deal 我用高過心目中價值嘅面額收購就唔係賭博？

騰訊 阿里 Google Amazon 間間都經過無數既決策先至咁成功
比你0506左右年接騰訊黎做之後冇搞微信冇搞支付佢價值就已經冇左一大半
成功既公司如果冇左咁多巧合既機遇 唔係必然成功

有啲唔同
Yahoo! 買咗Google 就算唔營運即刻拆售都可以除咗一個競爭對手
真正付出嘅只係少許溢價

絕大部分龍頭公司依家就係做緊呢啲嘢
所以佢地買入好多垃圾甚至畀angel money 啲頭都未開嘅初創
某程度上係控制潛在可能嘅新競爭

Yahoo! 係唔多識呢啲財技

根本無人會知收購左或被收購係咪同樣會帶來而家既局面

用現在成果睇過去係無意思

係呀,所以唔可以話買左邊間大野就實成功
但衰左唔高價斬纜先最on9

撐樓主
On9腥連登賤種係度玩字眼遊戲

其實有無人去起下底，睇下邊個make decision

取向唔同
yahoo想做portal
Google 著眼係search engine

結果論咪yahoo on9

當年賣咗google 俾yahoo 咪又係唔會發展到今日咁
有早知，1x年前all in Apple/700 晨早無窮人
前兩年Bitcoin 都一撚樣

好多突然彈起無路捉 根本唔關眼唔眼光事
所有巴菲特唔買科技股係有原因

一班生意人話事既科技公司係咁架啦
宜家apple都一撚樣

建議你去睇套美劇叫Silicon valley

一間科技公司（其實都有行業公司都係）彈起背後除左間公司既核心技術外仲有大堆人為因素，內幕野，黑箱作業等等，你講到咁撚易predict,咁應該讀IT冇窮人or 你做某行業應該predict到該行業既走勢啦？呢個世界冇窮人啦on9

依家係講緊要睇穿成個行業走勢咁撚大，已經唔係predict範圍內既野

我問你樓下間茶記做唔做得住，你可以從客量，租金地段去predict姐，如果我問你香港興完貢茶，下一個興乜你predict 條撚啊？

咁班vc咪食得屎？

咁一個係投資，一個係賭博
一個考眼光，一個考彩數，又唔可以拉埋一齊講嘅

啱

Yahoo= 香港
Google = 新加坡

it仔

有留言歷史
最on9係yahoo比咗班華人玩
同怕依樣個樣

個個自視過高
比google食左先食

我記得睇過yahoo d文

唔只想收購Google佢仲有收購face book

簽合約時 yahoo反價 壓低face book

face book創辦人嬲到拍枱

on9 在佢做唔出霸權
睇下依家facebook
有對手出黎就買
錢佢大把

巴郡揸住好多apple喎

成班on9話用依家睇以前
後面緊係有班人評估架未來潛力係點架啦
冇既話誠哥點會次次早人幾步？

六彩仲on79
直頭冇撚腦
風險評估=亂9買？
屌都廢事

yahoo 7-8年前都仲幾好用

班VC跟本係投資100間有潛質既新創，搏到2間跑出已經係暴利，IT就係咁

微軟，google, apple 年年燒大把錢去做冇錢搵既projec, 收購大堆公司，個本夠大，買晒佢，搏一兩個跑出已經賺返

的確
間公司預計唔到十年走勢（包括你所講嘅內幕/黑箱作業），就係抵佢柒
但個重點係類比失當，用賭馬/賭poker都還好，但用六合彩依類策略性極低嘅運氣搏彩黎比喻，就係柒

反轉咁講
如果google 係2025 年因營運不善而欠下巨債變成負資產
呢個post 最on9 嗰個係咪變左樓主？

嗰時互聯網發展無耐, yahoo可以收購, 又同嗰時google 差唔多規模嘅公司仲多過六合彩number

終於搵到個知音人

Facebook贏在夠膽夠狠
收購WhatsApp, instagram都係一大舊錢轟落去

近年microsoft都係咁
一樣係好強嘅膽識

Google值錢係佢發大搞好多野
當年只係search engine
所以當時收購緊既只係google呢個search engine既概念
點會計到佢搞咁多野發到咁大

當然yahoo買左應該只會停留喺search engine
最多migrate落yahoo既search result
都唔存在買左=賺到一萬億

繼續搬龍門啦 本質相同

樓主係柒啊

Yahoo仲存在？

講diversity其實microsoft仲勁
Google 係勁在睇到mobile同cloud兩個大勢
再融入去core product度

連嬲到拍枱都寫低 咁仔細啊篇content farm

宜家講「錯過」呢樣野係咪on9啊
講六合彩唔可以類比嗰啲一係文盲一係弱智

話緊yahoo班友低估咗google價值嗰下廢呀 懵撚

食晒digital廣告市場先恐怖
冇fb既話會仲恐怖

呢d唔係on9，係自負嘅後果
當年Yahoo龍頭嚟，幾乎打橫行都冇人吹得佢脹
不過一間公司最巔峰嘅時候總會有人太過自信行某個方向而出事
北美嘅Blockbuster就係好例子（冇買Netflix）
冇咗Steve Jobs嘅Vision之後嘅Apple
而家都係差一個重大錯誤就步Yahoo後塵
雖然死唔去但同黃金時代相比差天共地

on9, 如果當年yahoo 買左google, 咁yahoo 有冇能力張google 發展到而家咁多元化先？

睇哂d comments 仍然覺得
用六合彩去比喻係on撚柒9
仲要咁多人撐

連登太多呢啲on9
係2019年笑人地十幾年前錯失機會係on9

係咁有料不如講下宜家買咩股票 咩公司有前景啦 等大家十年後齊齊發達

馬後炮笑鳩人有邊個唔識
我夠識笑鳩你地早幾年前冇買騰訊啦
Child登質素

無
因為Yahoo嘅高層發展方針同企業文化會玩死咗件事
正如香港嘅房處商場冇可能做到好過私營大型商場
根本個company mindset唔會俾佢有咁嘅發展

商業點同六合彩呀盲毛，有晒業績市場睇，靠好彩就得係人都做到巴菲特李嘉誠啦

打錯字，唔係好過大型商場，係好似大型商場

咪就係，分分鐘yahoo當年買左google, 到左今日google已經變成垃圾

有兩個六合彩傻尻係咁負皮人

成班on9 針著我六合彩係純運氣
我而家問買全餐嘅六合彩仲係咪純運氣丫？
點解冇人買全餐係因為唔值
買左就真係on9

同樣道理
yahoo 當年唔收購google 咪就係因為佢計算過後覺得唔值
係佢當時心目中買左就等於on9
咁佢點會買呀

擺六合彩比嗰d人小學畢業未?

點會估到最後無樣跑出
樣樣野都無後勁

六合彩係9填，商業買賣唔係9買
你條撚樣會分析六合彩每個數字既命中率？

當年買左google 就唔會有今日市值過萬億既google

邊有得講on9

所以樓上成班話咩
如果依家google 收左皮點點點
就係如果肯出錢買哂d 出頭鳥
無論佢地點點點都好 yahoo 都仲係大佬

Facebook 現況就好似 Yahoo 咁
愈黎愈多功能，但係又無樣特別勁
周圍亂咁收購，但搞咩都無出色

明白巴打講呢個係前瞻性問題
每間公司都有前瞻性嘅人
勝者為王，無得講返轉頭
不過呢個層面之外
不得不承認係
真係有d公司嘅高層係食咗屎
自負同覺得自己君臨天下
無視用家，無視市場，無視事實
Nokia沉迷Simbian
Blockbuster抗拒線上streaming
都係一d曾經內部有人提出但被高層否決嘅例子

業績市場顯示利好就會一直無止境咁利好落去？
點解靠好彩就可以係人都做到巴菲特李嘉誠？
係人都咁好彩？

Nokia內部曾經都有人話唔好搞Simbian
Blockbuster內部都有人話要投放搞streaming
不過過唔到board

香港好多公司都係咁
老細唔會聽人講
只有時間證明咗，人地講咗啦
你唔聽結果出事囉

唔理佢出唔出色
冇人取代到佢
佢已經贏左

連登仔係未出黎做過野定弱智
間公司有哂市值同潛力咁多因素
點會拎六合彩黎比

好撚彩98年果獲無買

樓主張圖係指出yahoo間公司同管理層on9
企業收購呢d重大商業決定從來都係取決於管理層既眼光同商業智慧
佢地請番黎就係要為公司盈利負責

結果證明佢地做左令公司受重大損失既決定
咁唔係on9係咩

不過都唔夠話咩六合彩d人 on9

yahoo blog呀

其實巴打都錯唔曬，係班人高估咗prediction嘅準確度姐
不過收購同六合彩最唔同嘅係六合彩嘅最高回報係固定，但一間公司嘅市值幾時上頂根本冇人知

睇呢個post就知連登仔年齡
一個二個對當年internet一啲認識都無就喺度事後孔明

當年Yahoo地位可以話等同而家嘅Google
Google都仲係黄豆咁大粒咋
照你玩法間間豆潤咁大嘅start up都瞓身
Yahoo半年就執柒啦

順便笑鳩埋巴菲特啦咁

自視太高既後果

重點唔係google 最後會變成幾多錢市值
而係yahoo 可以少左個競爭對手 壟斷哂成個市場繼續做大佬
而家好似就算fb 越做愈柒 但佢可以買起哂 ig 同whatsapp 所有威脅佢地位既公司 繼續做科技巨頭

近近地睇下tumblr點收皮，就知當年Yahoo買咗Google會點

搵條8婆做CEO係最大敗北

美國有 反托利斯法
唔會畀企業壟斷

唔似香港一台獨大
間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

最on9係拒絕MS

法國樓主堅係唔知咩叫uncertainty
如果google自己叫得個價
你估會唔會係平過佢自認為嘅發展潛力呢？
所以一定係overstated

俾少少思考
而唔係馬後炮

yahoo 買左google 既話，google 之後唔會咁值錢，只會同yahoo一齊收皮

其實當年買左google
即使做唔起
都無左個競爭對手

同埋好似唔係買google間公司?
係google founder拎住個search engine去求yahoo 買
yahoo唔肯
然後佢地自己開公司

睇業績都要睇價錢架細路
利申：做過三大consulting

講得好

發現有好多child登仔覺得自己勁過哂當年yahoo成team人

結果？咪又係廢，7到仆街

下話，係睇價錢就一早啱價買google/賣盤啦，大學程度都識計，講埋d咁嘅程度嘅野仲話自己做mbb，咁我都做gs啦

Tumblr

六合彩係100% random

買google同其他商業買賣係講眼光

兩樣野點可以類比

yahoo一直都係用google engine, 直到2013年轉用bing

你繼續活喺你嘅夢想入面啦

有父母咁做
而家仔女少奮鬥廿年

yahoo team 人點就唔知
但yahoo 個board 當年拒絕m$ 至今仍然係佢地自己以外全球人類不解之謎嚟

好似仲有阿里

根本個post就有問題
個post 最多只可以討論"當時嘅管理層睇返今日嘅google 會唔會覺得自己係on9"
成班連登仔就搶住出來話人地係on9
到 唔 到 你 話 人 地 on9 丫 成班鍵盤戰士

Think Tank只限於對「認知事物」作判斷

但IT發展對所有人都系「認知事物以外」

當年10蚊700都好多人錯過

Yahoo都有份養大google

你都繼續活係你個mbb夢入面，唔拘f埋自己wharton mba

柒在唔識預知未來

flickr用家表示yahoo全公司俾狗屌

結果冇Android出現

然後樓主又話出post話
當年yahoo比幾十億收購左google係咪on9

到時個post咪改成 點解M$幾百億買垃圾咁on9

做生意就係要識睇眼光
唔通斷鳩估咩

諗起Yamaha樂觀發展主義

六合彩純運氣， 你買唔買影響唔到搞珠結果

依家公司戰略性收購
yahoo買左 會直接同間接改變google既運營方法

會得更好定更壞無人知

但事實黎講，yahoo買唔到google, 依家google一家獨大

企業哲學問題：
改善服務 / 改良產品 未必確保生存
消除競爭對手 保證企業在市場生存

六合彩係全然彩數
但一間公司嘅升值潛力係有跡可尋
判斷到就係能力

感謝呢班management因循守舊
Startup公司先有生存空間

如果果陣比yahoo 收購左
而加都唔知有無google play google drive

當年買左google
只會令佢減緩滅亡
佢死因在於2008-2018之間既管理層

管理層目光短淺
只看會計賬目上「商業用戶」既收益
卻忽略「個人用戶」既潛在市場
更遑論網際網路日後發展

難講 一收購左好可能google發展方向會改變
到同樣2019可能會變左失敗嘅商業決定

搜尋排行榜：

1. TVB
2. TVB
3. TVB
4. TVB
5. TVB

你都係叻仔黎架
Logic唔係有事而係例子出現問題
用有關機會率既野講出黎 仲要六合彩真係有陣柒味

其實笑鳩 yahoo 嘅人，如果真係咁有眼光一早就買 google 股票啦。

google 由上市到今日大約升咗25倍，相反當年買 yahoo 嘅人就全部食曬屎

呢d真係後悔莫及

Google仲有 OS browser 雲方案
好似如來佛祖一樣
其他人根本走唔出佢五指山

蝴蝶效應
一個決定改變左
往後發生嘅事將有不一樣的結果

險簽
同雲加一樣

Yahoo = 港女扮上菜
Google = 潛力股村姑

*港女唔一定指香港女仔

MS diversity = 量變
Google mobile/cloud = 質變

執柒咗去啦！

M$ 呢幾年真係掂喎
啲策略好過google好多

另外仲有amazon
可以靠執行力玩到咁屈機

樓主睇完張圖以為自己看破紅塵

咪係，個個都以為而家嘅Google等於以前嘅Google咩
事實上Google 08年先開始叫做好少少咋，嗰時其實都重係Yahoo嘅天下

任何yahoo買左ge野都會變成垃圾

雖然個比較唔係話好好，但又錯唔曬。

初創公司一千間得一間會彈起，創投或大企業當然冇可能全部都投資，所以最多用專業知識去減少不確定性同風險，搵出最有機會彈起嘅一堆公司嚟投。

但最尾都係一大堆不能計算的原因令公司彈起(通常就咁叫佢運氣啦)

買六合彩都係運氣，但不能用任何分析去增加命中率，但賭馬或賭波就得啦。

大家嘅分別都係計多啲或計少啲

事後個個都係孔明

做啱99個決定但錯咗1個，都係俾人話on9

on9 唔係係個表上面果d 係yahoo 係買乜死乜
flicker tumblr ...太多太多了

flickr係遠於smartphone未出現之前已經成個專業版IG咁
俾yahoo搞死係好大既公眾損失

屌你 1998年100億好撚多架

其實科技黎講
Google vs Amazon vs Apple
邊間勁d

唔好再問喇

當年yahoo係網頁最佳template，個個都話學yahoo咁一頁唔洗上下碌睇哂所有資料就係好網頁。Google仲係比人笑得一條Search bar。

但單論搜尋引擎其實唔值咁多錢，後期幾樣重點產品推出，形成生態圈，吸納極龐大客戶群先係公司重大轉型時刻，同前期yahoo要收購既Google已經截然不同。

不過投資初創科技，真係博佢一千隻有一隻跑出，你睇矽谷都不停捧新貴，有少部份獨角獸跑出仲比人踢爆造假，但都不減投資者熱情。

當年google 就係主打冇垃圾
細個都未撚聽過google
後來見個UI咁簡潔
即刻轉台

反映Yahoo 好鍾意賭

Btw 2008 yahoo賣左 今日google一定無今日咁勁 同市值唔會得48億咁小

我就係例子

初代Yahoo只係一個online directory，姐係digital版既黃頁，一開波個實用性可能好過search engine，不過時間耐左，依靠algorithm同data量既google approach好明顯有著數/準繩度高好多
而準繩度高係可以直接換算做廣告收入同影響力

你都on 人地可以起個個Google

亂唔亂睇你有冇用慣
日本仲有好多人用yahoo
依家多埋天氣搭車app
同時日本好多網個界面仍然好似當年yahoo咁一個首頁放晒幾十樣野

係咪鬥氣呀

XP年代YAHOO一定首頁

有個信佛既長輩講
人有三次改變人生既機會
睇完張圖我信了

點解呢個垃圾comment可以咁多正皮
收購一間公司可以有好多因素去預計同埋分晰未來走向同埋潛力
買六合彩係全運氣
咁都可以拉埋嚟講仲要咁多正皮
child登真係child登

Google Amazon Apple
三巨頭

正想講 如果當年Google俾Yahoo收購咗，就可能唔會有今日嘅Google

係2010年google 嘅市佔率先開始過Yahoo小小，所以前兩次就算唔收購都可以動用壟斷地位嚟玩死 google 。起幾十個類似嘅 yooyle ，膠化google 又得。

yahoo 當年有個免費俾人放 website嘅地方。冇記錯係xanga或 blog嘅始祖，即係 Facebook 嘅始始祖。仲有好多佢都行得前嘅野。

yahoo 係追唔上潮流，或者大方向真係好錯？

如果我係當年決策人都未必會收購 google ?
因為有乜野係 google 做到而 yahoo 係冇，當時嘅google 有乜專利係 yahoo 做唔出？或者點解用 yahoo 嘅人忠誠度咁低都唔去改善？

yahoo食咗google就唔會有依家嘅android

yahoo得返日本有錢賺

日本 yahoo 其實係 softbank 嚟
租左個名用

講真以前啱啱有電腦用 真係一開就set yahoo做首頁 唔set唔舒服

如果1998年google 比yahoo買左，根本發展唔起。

Google vs Yahoo!
「自主思維」贏了「導向內容」

當然從今日角度睇 yahoo 錯得好勁，由1000億市值淪落到今日。

但佢當初嘅大想頭就係將乜都放曬落 yahoo 到，你上網等如上 yahoo 。你無需 search 野，全部咩係 yahoo 到囉。

有一段時間佢真係好成功，但勝者為皇，失敗嘅可以求其都搵到唔知係唔係真嘅因素話係佢嘅失敗原因。

雖然我冇研究過點解 google 成功同 yahoo 未落
但照睇佢其實都唔係話犯過好大錯

apple加快左全球一體化
人既思想亦由機械式內容轉為多元自主學習
yahoo呢款大陸式內容排版已經玩完
Google呢5年玩埋AR/VR/360/mobile/AI,
連太空/未來科學都玩埋一份
強調突破,科學,進步
反觀yahoo故步自封,情況衰過nokia

想像一個版面有幾十個掣㩒不停跑馬燈仲跳廣告既google

阿里爸爸都係Yahoo養大...Yahoo到依家都有15%阿里股份

痴線居然無啱啱失去咗全球最高市值榮譽既Microsoft

會衍生另一個問題

你點知Google係潛在競爭對手 如果當年同行有10間搞緊同一樣野 佢地可以收購到幾多間又確保有回報非爛帳？

你用結果去睇返當時肯定覺得google係威脅啦

你好彩收購到潛在威脅既公司咪叻囉

買唔中咪又係柒

YAHOO呢間徹頭徹尾嘅賤種公司
畀佢做得起先冇天理

btw，08年嗰時重係用緊IE或者firefox 就算chrome嗰時都好似只係剛剛初版

不過Google應該多謝Yahoo啦，如果當年Google俾人收購咗，冇咗競爭對手，可能就會冇咗個鬥心同嗰團火，而家可能唔會有咁勁

Yes，以前重要裝埋Java去玩Yahoo象棋，啲象棋房重要成日爆

禁同時間JUUL都比FDA打壓緊，大家各自有需求咪一拍即合囉

D人話萬寶路好識用FDA打壓對手

換一方面諗
如果Yahoo當年30億收購左google
google依家可能都得翻十幾億呢？

成班馬後炮

所以而家商業IT跟本複雜到仆街，除左鬥技術又要講marketing, 玩財技，玩明爭暗鬥，淨係面個浸關係已經千絲萬褸，更何況暗啞底個浸

連登仔個個投資天才咁款，馬後炮就叻，好似廿年前就睇好google咁

係fb, ig, snapchat未出現之前，有幾多人會有以上堆app 既concept

連登仔大屌既抖音又跑出，有幾多人估到？
班vc投資新創心態跟本係買六合彩心態，睇下magic leap就知，跟本係投資左先算，實物work唔work跟本冇人理

Yahoo字典都陪過唔少90後做功課

當一個品牌俾人收購而無左自己，
其實佢本身仲是否存在？
收購價格高低，又是否重要？
我知我199

笑撚死人，真係唔覺樓主有幾精明
明知伏都衝埋入，果然獨具慧眼

Google最成功應該係同android掛鈎 基本上每有一個andriod手機既都會用到gmail/google 同埋chrome 真係太好用

當年我都挖咗啲bitcoin
不過洗機就唔見晒

報紙佬唔應該用錯過呢個詞
yahoo呢單野擺明係錯判對手形勢啦

呢個post真係笑撚死
兒登真係兒登 六合彩都講得出
當年知名道高既search engine唔多, 咁都唔收購google
少個對手 + 擴大業務
你睇而家Facebook

六合彩純運氣冇得捉 但投資唔係
yahoo次次投資都睇錯形勢 咁仲唔係on9??

其實係Google search algo好勁
PageRank algorithm

搜尋器嘅本份就係用黎搜尋 又唔係討論區

m$ 係規格外ge 野

tumblr 唔係馬後砲啦
佢一改會del 咸相真係即刻死俾你睇

點會規格外
m$一早轉左營乜撚都有
仲有， apple個cloud都係租m$

搵李露眉做ceo有無得諗

睇下Flickr, tumblr ⋯⋯跟本yahoo 買邊樣就搞臭邊樣⋯⋯

08個次就真係柒

點解會assume收購咗就會變好
用返樓主logic 如果08年M$成功收購 用400億買值48億嘅公司 M$今日係咪又會俾樓主笑on9

其實有個問題我之前都諗左好耐,
就係如果將依家個種簡約風介面攞去二千年頭個XP年代,
會唔會比人笑係小學雞作品,
就好似MS word, WINDOWS 10之類個介面咁,
好多都係單色背景加LOGO同文字,
而當年仲係充斥住各種漸變色加陰影效果,
係個審美觀改左定還是好既DESIGN去到咩年代都照樣咁好

我諗問題在於2000年用家仍然未養到上網習慣，今時今日所謂UI/UX基礎仲未有足夠數據去定立基礎，空白一片可能令人無所適從。

李嘉誠咁多併購業務原來係係六合彩咁買 唔洗投資眼光

搵班中女做高層，點可以唔死

拎住自己最風光嘅時代自我打飛機

Facebook買IG, 買whatsapp, 想買snapshot, 我諗都係見到當年yahoo咁on9而決定

horizontal and vertical acquisition
美心大家樂都做緊啦

咁都有得討論